網傳兩巴員工 4 月起要以遊客正價光顧部分機場食肆 網民：你做初一我帶飯

公平咩？巴士員工將在今年 4 月起，到部分機場餐廳用膳，必須以遊客正價身分光顧？網民 Terry Wong 日前在 Facebook 群組「巴士的事討論區」發帖，驚爆有機場食肆將不再為兩巴員工提供僱員優惠，兩巴員工將要跟大眾一樣，以正價買飯。樓主呼籲大家廣傳帖子，讓更多人知道事件真相及嚴重性，並將努力爭取，要這些食肆還兩巴員工一個公道。

樓主在帖子爆料：「機場兩大食肆外判商之一的 SSP service partner，4 月起全面不歡迎兩巴員工，現有黃卡 3 月尾失效後，兩巴員工只能以遊客正價買飯」。

他續稱：「大家一定要齊心，4 月起嚴格執行 A 線機場僱員優惠『拍卡+展示八達通卡姓名相片』的規定，不要讓機場社群認定我們是次等工人，奪回我們的尊嚴！」

從文字推測，樓主可能是 A 線機場巴士司機，呼籲大家於 4 月起要嚴格執行 A 線機場僱員優惠的規定，勢要奪回兩巴員工尊嚴。

截稿前，帖子已贏得 103 個 emoji、43 個回應、9 次分享。有網民表示：「你做初一，我做十五」、「帶飯」、「罷工」、「玩串佢，大家揸正做」、「搵啖飯食，唔掂傾都掂啦」。

有網民建議：「咁一係兩間巴士公司取消對呢間嘢嘅員工乘車優惠作公平對待!! 佢哋要巴士公司員工用正價餐, 咁巴士公司應該要呢間外判商員工用返正價搭巴士」。

有網民突破盲腸：「一間公司決定唔比優惠另一間無直接關係嘅公司....說到底，睇吓邊個籌碼多，俗語說：『有強姦無焗賭』，真係要睇吓公司係咪企喺員工嗰邊，以唔比乘車優惠 SSP；同時亦睇吓 SSP 係咪覺得有員工乘車優惠係重要嘅。如果 SSP 計過數，覺得乘車優惠 no big deal，原來有人錯判以為自己牙籤仔係大枝嘢，咁咪一拍兩散囉，無計架，唔通又要做妓女又要攞貞節牌坊咩～」

樓主回應：「咁我相信大部份做飲食都係住喺附近或者唔需要搭 A 車。佢有佢計數，我有我廣傳，等多啲人知道都好。」

不少網民問：「即係邊幾間？」有網民列出外判商 SSP 旗下的餐廳：

盤點SSP Service Partner旗下品牌，如有錯漏，歡迎指正：

T1:
Burger King
Cafe Deco
Movenpick
O’Learys Bar & Restaurant
Old Town White Coffee
Panoplis
Popeyes
School Food
Street Food MIC by Alvin Leung
太興
池記
鏞記
勝博殿
梅光軒
味千拉麵

T2:
Burger King
Happy Cup
珍滿粥
瀛拉麵
阿鴻小吃
板前回転壽司

食肆：你唔鍾意可以唔食，我無拎枝槍迫你食架

呢啲嘢搵機管局出面交涉
否則如果搞到 A 車車長集體罷工
咁政府無可能唔出手

當然香港講罷工就梗係 ff

服務員：食飯緊係要俾錢，d司機r著數都有

辭職咪撚做囉

完全冇問題
唔鍾意咪唔好做

A車一玩嘢應該幾大獲

E線巴士車長本身有冇？

張黃卡把撚啦 申請又麻撚煩
支持A車攪鳩佢

D車長本身都唔會去呢D食肆食野

其實都講係網傳，就唔好跟車太貼

Btw真係嘅話都幾仆街，應該連出面嘅分店都抵制埋

報呢單野果個唔做下research先出，人地都否認左取消優惠，連聲明都出埋啦